# Дипломный проект на тему: #
**«Система онлайн бронирования отелей и апартаментов»**
--------


Описание
--------
«Система онлайн бронирования отелей и апартаментов» дает возможность владельцам отелей или апартаментов создавать сайты, где клиенты смогут бронировать номера на необходимые для них даты и оплачивать онлайн.


Основные возможности системы
--------
* Онлайн бронирование
* Онлайн оплата с использованием любых методов оплаты
* Возможность конфигурировать ценовые правила в зависимости от дня недели, даты в году, праздничных дней и т.д.
* Возможность исключать определенные даты бронирования
* Конфигурирование максильного количества дней для бронирования
* Возможность определять тип периода бронирования: дни, часы, минуты
* Возможность задавать минимальный период бронирования
* Стоимость бронирования определяется автоматически в зависимости от настроек и выбранного интервала
* Возможность конфигурации карты отеля



Программа представлена как дополнительный модуль для е-коммерс платформы [PrestaShop](https://www.prestashop.com/).

Код модуля выможете просмотреть в данном репозитории или по этой 
[ссылке](https://bitbucket.org/densait/booking/src).

Пример работы системы можно увидеть [здесь](http://dev.best-kit.com/booking/index.php?id_category=12&controller=category&id_lang=2).


Установка модуля
--------
Инструкция по установке модулей PrestaShop находится [здесь](http://addons.prestashop.com/en/content/21-how-to).


Инструкция по использованию и настройке
--------

Для того, чтобы создать бронирование, необходимо войти в административную часть сайта и перети по следующему пути:

**Каталог -> Товары -> Добавить**

Откроется страница, где Вы сможете указать названия, описание и базовую цену объекта бронирования:
![Снимок экрана 2016-05-04 в 13.48.23.png](https://bitbucket.org/repo/aBayAq/images/423603702-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%202016-05-04%20%D0%B2%2013.48.23.png)

После определения этих данных, можно приступить к настройке самого бронирования. Для этого нужно выбрать вкладку **"Онлайн бронирование отелей и апартаментов"** на странице редактирования товара. Перед Вами откроется следующая страница:
![Снимок экрана 2016-05-04 в 13.52.19.png](https://bitbucket.org/repo/aBayAq/images/4017353566-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%202016-05-04%20%D0%B2%2013.52.19.png)
![Снимок экрана 2016-05-04 в 14.03.06.png](https://bitbucket.org/repo/aBayAq/images/178202548-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%202016-05-04%20%D0%B2%2014.03.06.png)

Здесь Вы сможете сконфигурировать следующие параметры:

* Включено - Включить/Выключить возможность бронирования для данного продукта

* Количество - Количество номеров в отеле данного типа

* Доступный период - Максимальный период бронирования

* Тип периода - Может быть Дата (возможность выбрать только интервал дат), Дата и Время (возможность выбрать интервал дат или времени), Время (можно выбрать только время бронирования, например если нужно выбрать всего пару часов в день)

* Период оплаты - Метод определения стоимости бронирования

* Интервал оплаты - Минимальный интервал бронирования

* Дата От - Минимальная допустимая дата для бронирования

* Дата До - Максимальная допустимая дата для бронирования

* Исключенные периоды - Возможность исключить какой-либо период для бронирования

* Ценовые правила - Возможность влиять на цену в зависимости от дня недели, дня в году, праздничных дней и т.д.

* КОНФИГУРАЦИЯ КАРТЫ - Возможность отобразить карту отеля на странице бронирования


После конфигурации и сохранения изменений, Вы сможете увидеть готовый продукт бронирования на Вашем сайте:
![Снимок экрана 2016-05-04 в 14.04.26.png](https://bitbucket.org/repo/aBayAq/images/3457111894-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%202016-05-04%20%D0%B2%2014.04.26.png)


Все забронированные номера можно увидеть по следующему адресу панели администрирования:

**Каталог -> Booking Products**

![Снимок экрана 2016-05-04 в 14.09.03.png](https://bitbucket.org/repo/aBayAq/images/3540564127-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%202016-05-04%20%D0%B2%2014.09.03.png)

Бронирование является валидным, если оно имеет один из статусов, выбранных в конфигурации модуля:
![Снимок экрана 2016-05-04 в 13.43.18.png](https://bitbucket.org/repo/aBayAq/images/432184817-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%202016-05-04%20%D0%B2%2013.43.18.png)